\section{Sistemas Lineares}

  De modo impreciso,
  um \emph{sistema de equações lineares}
  é uma lista de equações do tipo
  \begin{equation}
    \label{equation:example:linear_system}
    \systemofequations
    {
      2x + 3y + 4z = 5
      \\
      3x + 2y - 9z = 7
      \\
      7x - 4y - 5z = -1
    }.
  \end{equation}
  Estamos interessados em descobrir os vetores
  $(x,y,z) \in \reals^3$
  que satisfazem o sistema de equações.
  Se é que existe algum.

  Escrevendo com \emph{matrizes coluna},
  o sistema fica assim:
  \begin{equation*}
    \matrixrepresentation{5\\7\\-1}
    =
    x
    \matrixrepresentation{2\\3\\7}
    +
    y
    \matrixrepresentation{3\\2\\-4}
    +
    z
    \matrixrepresentation{4\\-9\\-5}.
  \end{equation*}
  Em notação vetorial,
  o sistema da \cref{equation:example:linear_system}
  corresponde ao sistema
  \begin{equation*}
    \vector{d}
    =
    x \vector{a}
    +
    y \vector{b}
    +
    z \vector{c},
  \end{equation*}
  onde
  \begin{align*}
    \vector{a}
    =
    (2,3,7)
    &\quad\text{e}\quad
    \vector{b}
    =
    (3,2,-4)
    \\
    \vector{c}
    =
    (4,-9,-5)
    &\quad\text{e}\quad
    \vector{d}
    =
    (5,7,-1).
  \end{align*}
  Solucionar o sistema da \cref{equation:example:linear_system}
  corresponde a descobrir como o vetor $\vector{d}$
  pode ser escrito como combinação linear dos vetores
  $\vector{a}$, $\vector{b}$ e $\vector{c}$.

  Se o sistema tem $n$ linhas,
  então os vetores estarão em $\reals^n$.
  Se o sistema tem $m$ incógnitas,
  então haverá $m$ vetores a serem usados pra fazer combinações lineares.
  Enxergando sistemas lineares dessa forma
  nos permite interpretar o problema de modo mais geométrico,
  como na \cref{figure:linear_system_as_linear_combination}.

  \nftikzpic[figure:linear_system_as_linear_combination]{01/01/figs/linear_system_as_linear_combination.tikz}
